[TOC]

# Подпись приложения

Для сборки релизной версии приложения необходимо подписать apk-файл.

Для этого необходимо сделать следующее:

* создать keystore

* создать необходимые градл-таски

* загрузить keystore в jenkins

* настроить CI в проекте

## Создание keystore

Подпись приложения будет файлом в формате *.jks.
Название файла должно соответствовать паттерну: *название_проекта_release.jks*

Для создания подписи можно воспользоваться [официальной документацией][keystore].

Также следует создать файл `keystore_release.properties`, в который поместить
следующие данные:
```
storePassword=*ключ к храниилищу*
keyPassword=*пароль к подписи*
keyAlias=*алиас*
storeFile=../keystore/*название_проекта*_release.jks
```

**Важно:**

* Не изменяйте название файла `keystore_release.properties`!

* Эти файлы необходимо поместить в директорию `keystore`.

* **Запрещено их хранение в репозитории.**

Для того, чтобы члены команды могли локально собрать релизную версию, стоит
также расшарить на них данные файлы.

## Настройка проекта для работы с keystore


Далее необходимо в папке `keystore` создать файл [`keystoreConfig.gradle`][task].
Его можно скопировать к себе в проект.

Скопировать себе в проект [`signinConfigs.gradle`][signin].
Проверить, что в нем присутствует следующее:
```
release {
            apply from: '../keystore/keystoreConfig.gradle'

            keyAlias keystoreConfig.keyAlias
            keyPassword keystoreConfig.keyPassword
            storeFile file(keystoreConfig.storeFile)
            storePassword keystoreConfig.storePassword
        }
```

В релизном [`buildTypes`][bt] прописать `signingConfig signingConfigs.release`.

Пример можно посмотреть [здесь][gradle]

## Загрузка в Jenkins / Настройка CI в проекте

Два файла, полученные на предыдущем этапе, `*.jks` и `*.properties` следует
загрузить в Jenkins для поддержки сборки релизной версии приложения через
**CI**(ContinuousIntegration).

Для того, чтобы загрузить файлы в систему обратитесь к администратору.

Подробнее описано [здесь][release].

## Локальная сборка релизной версии

Для того, чтобы собрать релизную версию приложения локально, необходимо
поместить файл с подписью в папку `keystore`.

[keystore]: https://developer.android.com/studio/publish/app-signing
[task]: keystoreConfig.gradle
[gradle]: ../app-injector/build.gradle
[release]: https://jirasurf.atlassian.net/wiki/spaces/ANDDEP/pages/413237258
[signin]: signingConfigs.gradle
[bt]: ../buildTypes.gradle